警國安副處長與創興斬纜 遭美制裁 劉賜蕙還清樓按

節錄

警國安副處長與創興斬纜
遭美制裁 劉賜蕙還清樓按

■劉賜蕙（右圖）持有西半山嘉富臺一個單位，兩度轉按後由創興銀行承造按揭。

【本報訊】美國財政部本月初「加碼」制裁多名港警高層，當中包括警務處副處長（國家安全）劉賜蕙，劉當時持有西半山嘉富臺物業，仍未還清按揭貸款。最新查冊結果顯示，劉賜蕙上周四（26日）已還清有關按揭貸款。有銀行界及分析師相信，劉突然清還按揭，或與銀行擔心受美國金融制裁有關，即使是中資銀行也不敢沾手，擔心成針對目標。

相關新聞：劉康促印度停港引渡協議

美國「加碼」制裁的港警高層中，劉賜。。。。。。。。

宣佈制裁當日，劉、李兩人單位的按揭貸款仍未還清，不過根據最新查冊顯示，劉上周四（11月26日）已還清按揭，並於翌日（11月27日）將相關文件交付公司註冊處。

對於被美國制裁的港警高。。。。。。。

惟不久銀行界即有消息傳出，中資銀。。。。。。。。

同列名單 李桂華貸款未清

經濟分析師羅家聰認為，一般按揭雖然未必涉及美元系統，但美國制裁的範圍可以好廣泛：「佢覺得你嘅供款資金係同美元有關，咁就可能有問題。」羅又提到，中資或港資銀行未必太涉及美國金融系統，但在美方看來，制裁美資銀行可能影響自己的金融系統，「（制裁）而中資或港資銀行就影響唔到美國本土」，或令港資及中資銀行更易成為美國政府制裁目標。

對於劉賜蕙月初列入美國制裁。。。。。。。

用現金還錢囉
洗驚咩